日資企業做野真係好冇聖誕氣氛

係日本做左五年野，今年轉左做日資
發現真係好冇聖誕氣氛

今日都仲要返工都唔講啦
同事間真係一啲holiday mood都冇照OT到勁夜

之前返英資，聖誕又聚餐又交換禮物
啲秘書仲會cosplay下聖誕女郎真係好開心

又有聖誕假新年假放
由12第三個星期一放到一月第二個星期一

食kfc 咪有氣氛囉係日本

香港中資今日都有假放

飯堂有聖誕餐咁大把囉

我啲同事kfc都冇訂
早午晚都公司飯堂搞點就上返去做野

我公司冇

返工點解要有聖誕氣氛
同啲同事唔熟又要開party我寧願返位做嘢好過

KFC真係貴到反智
聖誕MENU簡直係撚狗
比4,5千羊食KFC你食埋我果份

去超市買塊好少少既牛扒都係千鬆D羊

係咁架啦，日本未一樣有其他節日其他國家無

慶祝毛誕日, 學習毛語錄

師兄做盛行？

Office 喺日本？

巴打有潛質社畜
大時大節緊係同啲同事交流下啦

好地地做咩轉工？
我都想係日本做外資

試下港資

正解
尋晚都係超市買左兩塊平價和牛返屋企煎

中資公司放咗勁大棵聖誕樹 又搞聖誕抽獎

做工程 office係東京

日本人係咪真係咁興聖誕食雞

BTW超市D炸雞筒幾正

唔好暴露更多個人資料 唔係班弱智仔又走去報國安

我仲記得之前十二月頭去東京 已經播緊聖誕歌

有個有發揮空間既position 想做
其實依家間日資都好多海外業務 （有歐洲，東南亞同北美分部）
初初以為都唔會太傳統，點知完來勁日本

連登仔真係好撚痴線

果啲係旅遊區啦

都唔知咩傳統黎

唔明有咩好投訴，各處鄉村各處例！

其實睇你間公司多唔多外國人
宜家無左十二月天皇誕
啲人更加無氣氛

我前職就係做海外営業，以為好國際化會社啦。
點知係黑社

同team既歐美同事都請晒假
好後悔冇請

小心

加油

中資 > 港資 台資 其實都已經係共識

一家多過日資

咩事

日本聖誕節係咪會食KFC

所以樓主今日同聽日都冇假放？

聽日星期六啵

一睇就知你唔識
中資不嬲出得起錢

自己搵木耳
自爆咗 畀班毒撚send email同佢上司講
又報國安話佢港獨

又話中国人不過洋節？？？

樓主公司應該返埋今日放年假？

起日本平時有女屌 點會眷戀一個聖誕節

我公司唔黑但好悶
外資啲人open mind d causal 啲冇咁悶

返香港

CJOD-270都是騙人的

中學雞嚟應該

正解，不過聖誕佳節唔好引起罵戰呀

痴撚線

報國安啦

係呀

巴打青頭？
有女屌同聖誕節有咩關聯

條友毒到

我意思屌日本妹

因為日本本身就冇聖誕假呢樣野

做緊外資都係得個抽獎咁大把

日本都好興聖誕呀

所以唔好講咁多私人嘢 啲傻仔得閒起上嚟好撚弱智

聖誕節一年一度
屌閪幾時都得

作為一個上班族
邊樣珍貴啲？

多謝巴打提醒

想問巴打係邊範工程

樓主做埋今日應該4號先返工啦

我以前返英資門口啲reception 姐姐會cosplay

作為一個連登仔
邊樣珍貴啲？

唔使 不過已經有個傻佬俾咗負皮我 你同其他在日港人小心為上

唔講太多啦，驚變木耳巴
巴打有興趣黎日本做野？

放到12呀

我朋友日資公司放緊10日假

我發現係連登講日本野好易比人追擊

長假我都有既，
只係海外既朋友個個都放緊聖誕假
我正日仲係度返工好鬼悶

唔係 係公司比嘅十日聖誕假期

連登仔就緊係後者

有諗緊去英國洗碗定搏下搵日本

不過我係construction仲要係management team無牌可以考，感覺好似好少在日建築公司特登請外國人

聽聞話係當年KFC 登陸日本, 銷情麻麻, 之後d 鬼頭諗到係聖誕前後落廣告, sell 一家人唔煮飯齊齊食炸雞, 點知d 日本人又好受落, 搞到一聖誕就走哂去食炸雞

今年年假連埋D星期六日有成10日
但邊度都去唔到
真係多撚謝支那

爽歪歪

如果做Construction Management 一定要識日文啦
Management 係日本要考牌嫁

日文無學過自做N3卷係合格邊緣only

有無得屌

班崇日撚自己冇得去旅行 見到啲居日港人自然起曬鋼正宗自己冇嘅嘢人哋都唔可以有
然後又有堆白咭青山走犯搞到想上連登9up下都好撚難 乜鳩到要就住曬 講起就灰

我聽日開始放到1月12 但應該除咗去老婆外家就冇地方去

聖誕又唔係日本節日
不過今年係咪連忘年會都無得搞？

有心黎既話要認真學
其實我有N1 一樣係識聽唔識講
之前返外資都係講英文
依家返日資初初都幾辛苦

今年正苦工個個 wfh 連性誕 Party 都慳返

睇公司 有心搞既叫外賣一樣得

放到12咁正
歸省小心武肺

黎字頭？

Online搞

秘書仲會cosplay下聖誕女郎真係好開心

巴打之間番英資都係工程？

樓主轉工搵左幾耐先轉到
我都想2021轉工, 不過我日文都係好屎, N1都未考

外家東京人，所以都係within 東京

睇朝五晚九J吓石原算
套劇好聖誕feel

因為我見日本唔似香港好似無外資建築公司

有個日本朋友黎緊係日本開餐廳其實係唔係可以叫佢簽我working visa

最主要有又有聖誕假新年假放

先有聖誕氣氛

做緊中資有iphone dyson抽又有聖誕party

求秘書cosplay圖

見巴打工程又外資所以問邊範唔係建築果邊？

可以 但唔一定成功

朋友介紹所以內定咁入

巴打加油呀

肺炎仲有聖誕節氣氛？傻撚咗？

餐廳難啲囉，日本淨係雖要外國技能人材
日本係餐廳打工既外國人多數係留學生黎
唔係working visa

巴打之前外資個offer
係日本到拎定拎咗先過去

想問下巴打 BS 移民做番本行係咪難啲

日本旅行就好 長住做野不了

英資reception cosplay係幾多十路

係啦 除非你碌到入日資

係日本拎嫁，都五年前

你唔帶頭改變佢地？

識日文就唔難

聖誕食火雞>搵炸雞頂住先

如果水喉匠過到黎搵唔搵到工

公道d講句，中資不知幾多活動，抽獎又豪
好心唔好咁井底

後生嫁，
冇真圖但上網搵到示意圖

Cosplay

咪撚做囉 咁委屈你

人工係咪斷日計

其實咩工種唔係重點，重點係要識日文
唔識日文咩工種都唔易搵

巴打心水清

月薪

黎日本做野當然要識日文啦 佢地英文又唔係叻

其實係香港果陣都係無咩聖誕氣氛

日本算係咁啦，行去shopping mall 都有棵聖誕樹，夜晚又會有燈飾睇，24～25日又會一齊食KFC/蛋糕。

東京人係悶啲，我公司本部係大阪，佢地個個都好有趣。（香港既日資公司打工。）

點解？日本唔係幾重視聖誕節？

千祈唔好做日資

中資搞門面野一定做足

Ok. 武肺完嚟搵你

關西人性格係接近香港人多啲

大把狗上連登索料

所以個人資料唔好亂爆

老婆
原來我個女神結咗婚

香港：聖誕>新年 日本：新年>聖誕

依家真係驚驚

呢個真

今日紅日都要番工

比錢你返黎開party?

めりくりー

唔好誤會，你女神同我真係朋友黎

其實日本聖誕都有好多地方有燈飾睇
而且仲好靚
當然年末都好好氣氛
兩個我都覺得差無幾

巴打好地地做咩外資轉日資
公司愈大愈出事呀

法資表示 十二月一開始就好有聖誕氣氛

2020。聖誕節他們尚未回來#SAVE12HKYOUTH

職場方面 日本真係差啲

希望手足聖誕平安，早日歸隊

典型仆街老闆既口頭禪

好似之前咁講
日本本身就冇聖誕假呢樣野所以可能職場就冇咁重視
放工冇一大班人去飲酒?

慘

咁我都仲有絲絲希望
我要學日文然後狗衝去日本搵佢

全亞洲得香港、澳門、大馬、新加坡聖誕假係法家定假期
人在台灣

耐唔耐轉換下環境嘛

真係好唔慣

自己戴頂聖誕帽返公司囉

但係人工

cosplay聖誕女郎

其實聖誕算唔算係宗教節日？只可以證明日本人有人民族主義定係唔信耶穌？

尋晚佢地個個都OT
我做到六點幾七點發現唔對路就返歸啦

之前返外資都會慶祝下
估唔到傳統日資係乜都唔會搞

啲秘書仲會cosplay下聖誕女郎

係咪都係日本人？

算呀，加上日本政府唔信耶穌

係咪少左D野

不過可能年末就會有忘年會同二次會飲酒飲到傻

WFH，根本無分別

agger 有OT補水就ok
我黎返工揾錢 係出面尋開心
咩party呀、交換垃圾呀折實仲好啦

日本人
但始終英資公司外語要求高
佢地好多都係外國大

巴打都幾現實

日本返工乜都冇

做intern試過抽十皮野 個老細突然再上台加馬加到288888

其實日本本地係咪都冇聖經氣氛，公司以外

Bonus 夠做啦

唔睇名以為木耳開post

睇有無靚女同事啦

外面會好啲，有啲地方都有燈飾睇嫁

渋谷、新宿大都市可能好o的
不過都係10點零開始少人
但好多地方都會有illumination睇
同埋kfc好多人排
氣氛好過香港好多
利申年年聖誕都o係日本過

日本都無聖誕節假期你話呢

遊客區差極有個譜既

好多人返工返到將同事同朋友撈亂咗

你有好介紹？
做過幾間Bouns都小

港資 連裝飾都無

之前返過日資，12月31日例牌放假

中資人工可能低市價5-10%
不過佢好多bonus / 又成日派禮物等等.
最仆街係香港+台灣企業

同埋佢地聖誕會買蛋糕食

除咗早放少少咩都冇

同事唔一定係朋友
但話晒星期一至五每日都見十個鐘
基本社交交流都要有掛
大時大節 一齊hea下relax都好丫

以前英資啲鬼佬同事真係好friendly
公司逢星五pantry 仲會有生果同啤酒飲

咁鬼佬都會既，不過自己焗

黎生都有上連登

日本唔係都好興聖誕既咩？

我公司淨係啱啱lunch食完個蛋糕就完左聖誕呢個event

淨係食蛋糕同埋kfc, 同埋條街有少少燈飾咁
冇架啦

之前返過一間資，聖誕節請聖誕老人派禮物，又有聖誕party，頭獎茅台一支，二，三獎蘋果產品

頭獎好唔吸引

我乜都冇，落食堂食完野返上黎午睡半個鐘繼續開工

但支野好撚貴
大陸佬同事見到流哂口水

大陸見日本酒咁有市場
又抬高自己啲酒價
以前茅台一支好鬼平，
依家假貨又多，又唔好飲

你諗多咗

有種去中資囉柒頭

垃圾po 同大波妹話大波好辛苦 有錢人話有錢好辛苦一撚樣

有錢辛唔辛若我唔知
但大波我都幾肯定係好辛苦

利申食過大波妹

香港日資反而ok，起碼有獎抽，人人有份。

同事一律只講公事

岩
開party搞到做唔晒啲野係咪俾返OT錢我

講早晨 唔該呢啲一定做足
其他非公事一句都唔會講

連登冇罵戰嘅時間係得熄咗登果陣

中資節日好撚洗得錢，俾港資搞肯定垃圾到仆街

唔會本日唔會慶祝
呢個係西方節日嚟 無得放假
最唔慣日本呢樣

*本身

kfc 真係俾狗食

香港人真係好鍾意返工
諗起塞黨鐵果陣班廢老

少啲喺連登post日本生活
怕你變木耳2號

多謝提醒，今日先知發生左件咁既事

咁樣返工都幾悶
俗語有話識人好過識字
唔識多啲交流對事業發展都冇乜幫助

sorry , 港資員工表示而家返緊office 做野

食下KFC 算啦

日本KFC仲要好難食

辣雞OK 原味雞垃圾
日本KFC反而係D包同TWIST幾好食

我黎左日本都差唔多十年，一次kfc都未食過

大時大節早放好過
搞咩party

Party又冇，早放更加冇

日本OT有無錢

睇公司，我有

今年間間都冇啦 支那武肺肆虐邊有公司肯搞慶祝

普通香港人上連登點會報國安 報得都係姓黨既

因為公眾假期咋 你試吓唔係紅假睇吓佢放唔放你

日資公司階級觀念咁重, 真係搞party聚餐ge話我肯定你都會唔好受。食之前要幫手佈置搬檯, 見到成班老闆要陪講陪笑, 食完之後又要執手尾。而且隨時食唔飽, 因為d野要讓老闆食先, 日資公司班日本人又驚浪費食物, 有野食淨會好嬲, 所以只會訂得好少野食。如果最後有d難食ge野無人食, 老闆仲會逼你食埋佢

做日資果幾年, 我最怕就係呢d聚餐

又咁講呀
邊個天生鍾意返工
咪又被迫出黎
慢慢打造成資本主義既奴隸

好比喻戰場上D卒仔
估佢哋好撚想打 好撚好打咩
咪揾方法麻醉下自己
例如喝下酒 老強婦女
有D甜頭 以為自己唔算太差

所以鍾意返工果啲係on9
鍾意返工同其他奴隸娛樂仲on9
係咪忘記左自己本身係奴隸黎？

垃圾廢老 成世就咁

咪撚吹水

要幾毒幾冇自信先講得出呢番說話
甘願一世做卒仔，冇係職場上建立伙伴

無論向管理階層前進，或者將來創業
俗語有話識人好過識字
係職場識多啲人對前途一定有幫助

利申
無論當初去日本生活到係日本轉工
唔多唔少都係靠同事/同學互相介紹

我係指緊庸庸碌碌既癈老
冇左自己 唔知自己係咩
你到日本工作就更加體會到
世界聞名既高壓企業文化 定係你特別D？覺得好好？
唔通你受左少少甜頭 唔記得資本主義既禍害？
馬戲團俾多隻蕉你、重視你，唔記得自己係馬騮？
向管理層前進識多D人？
係咪人人都想要？當左人生目標？
睇清楚事實 唔做應酬 就毐、冇自信？
將'訴求係返工'係咪座右銘？你係咪黎生？
日本好啱你la ching 揾到地方奴役你
望下cyberpunk所講既企業狗 似唔似自己呀？

咁鍾意放負請繼續

我係日本生活得好好，多謝關心

冇既 網上講心聲零成本冇手尾
現實既我可能仲衰過我講既廢老la
可能擦鞋篤背脊做戲比人睇通通做齊
甚至老細若果肯加人工
我可以收返我講過既
開個po讚美老細都ok
縱使內心唔認同
畢竟錢好重要
資本既威力就係呢個位度起了作用

巴打講既野我都明，資本社會係虛偽啲嫁啦

不過心態決定境界
最緊要都係識得玩呢個資本遊戲之餘唔好自我迷失
所謂大智若愚，某啲位膠下柒下挨過左咪又係一條好漢

大丈夫能屈能伸嘛

其實點解要食kfc

樓主係建築公司？

呢句真，第一次返中資公司估唔到公司幾有氣氛一開始以為公司只係會慶祝農曆新年嗰啲

因為日皇大過聖誕

<!--start right--> 中資 <!--end right-->

我都係日本做嘢
本身外資跟住轉咗去間自稱international 嘅日企
點知勁傳統憎到間公司仆街
最後裸辭

之後同自己講就算間日企幾大幾出名都好
一世都唔會入日企
條team 全日本人而啲日本人唔係歸國子女就一定唔做

日資都係普遍人工低

Teammate一半係外國人，日本組員都有留學經驗/歸國系
可惜公司風氣都係比較傳統 （可能唔係IT既關係）

公司整體上不過不失，係大時大節悶啲啦

聖誕節係日本唔係公眾假期

點先去到日本做野？多數專業人士先得？

Code?

樓主注意私隱安全，好人一世平安

唔打ar中資有聖誕氣氛就要報國安，俾人笑過洋人節日，無就屌中資垃撚圾，慘撚過港資㗎！
依個係連登定律黎㗎。
最後最後要屌埋我係5毛出現了

講野咁似香討d支那人既

的確係，但做野文化好西

中資先豪爽喎

點樣可以搵到日本工

中資更加唔會有聖誕氣氛啦

呢樣真

我覺得台資仲痴線過港資

但中資公司人工普偏較市場低
但bonus好大份 拉上補下有突

想去日本做EOHS
但諗唔到點解要請外國人

出得起錢 日日都係過節

對日本黎講聖誕節就等於halloween
25號就冇哂聖誕樹
全部コンビニ聖誕set只限24-25
26號想食都冇

咁同港資人工一撚定比市場低
連bonus 都唔大份

halloween通宵一街都係人喎

但係連鎖店過節唔會好怪咩，太光猛地方又太細

Bonus有幾大

起日本，日資公司做未做到跳樓都要感恩啦
仲講咩氣氛
利申：香港日資公司

DONKI好有氣氛

之前做過果間有3-4個月

我指對日本人黎講,聖誕節就係得一日,好似halloween咁
唔會好似其他國家 過左聖誕節仲會留返聖誕裝飾到新年
我見好多地方25號就冇哂聖誕樹,好奇之下問日本朋友 佢講嘅

我聽個講法係某年聖誕電視訪問個鬼佬好孤獨地食KFC，記者問佢點解，佢話日本無火雞食唯有食kfc頂住先 點知成為咗一股熱潮

做緊日資大公司,
24,25 D同事一樣做到隻牛咁
最多都係講句聖誕快樂
BTW會同香港人老細出去食飯 老細請